機電署證朗豪扶梯3鏈罕見全斷 不贊成「左行右企」

【星島日報報道】朗豪坊電梯意外造成18人傷，至今原因未明。機電署助理署長彭耀雄指出，預料要兩至三個月進行研究報告，及拿物料到實驗室檢驗，他又指情況罕見，因為內部設有三條驅動鍊，但初步調查發現全斷，而且制動器無反應，根據機電署資料過去五年抽查朗豪坊電梯五次，2011年曾抽查肇事自動扶梯。
香港電梯業總工會理事長謝景華批評，前線不時只有一個人進行檢查，指出如果只派一個人去，只有一個小時或半個小時，未必看得全面，「可能只係睇吓條鍊存唔存在，未必做功能測試及潤滑」及「一個人落到去，連個梯台板都開唔到」。
彭耀雄表示，有指引，承辦商需要按不同時間指定不同檢查，安排足夠人手，機電署會抽查安排是否合理，如安排有問題，註冊工程人員應該反映，不過謝反指，署方所指的是理想情況，但實際是人手不足，認為署方應訂出每次電梯檢查工作數目。
對於電梯應否「左行右企」，二人均指應緊握扶手企穩，因為長時間在同一邊站立，會令部分零件出現問題。

定有人例行檢查hea check

我就唔撚信朗豪坊保養費會比得少

係外判商要d mechanics每日追夠數

關咩事 都係外判出去判上判
到真係做果d好多咩，我諗佢地檢查都係眼見無咩大問題就算數

其實呢條梯幾可有人行

朗豪坊好似原廠保養，應該唔係外判